反惡法193人被拘 家長守差館 乘客紅隧口落車 警濫捕當重犯

全文

反惡法193人被拘 家長守差館
乘客紅隧口落車 警濫捕當重犯

【粗暴滅聲】

【本報訊】逾萬港人周日在港島發起「5.24反惡歌法大遊行」，力抗中央強推港版國安法，終變成警民衝突，警方共拘捕193人，最幼為一名12歲女童，更有不少人非參與遊行，只因交通癱瘓被趕下車，遭警方圍困於香港遊艇會外被捕，他們批評警方濫捕，當中大部份扣留北角警署，大批家長無懼紅雨警告，通宵留守警署外等候消息。有父親坦言曾在文化大革命中囚三年，深知政治迫害之苦，百分百支持被捕女兒，「呢個政府唔使講，冇得救，除非林鄭死咗」。

記者：翁鈺輝 謝志輝

警方前日在全港各區合共拘193人，。。。。。。。。。。約158人被帶返北角警署。

至昨凌晨時分，北角警署外已聚集近百家屬焦急等候，謝先生激動表示，仍未知女兒控罪，「呢個政府唔使講，冇得救，除非林鄭死咗。我經歷過文化大革命，坐過三年監，我支持囡囡」。

大批被捕者的親友通宵在北角警署等候消息。 謝志輝攝

未成年者清晨始獲保釋

相關新聞：陳景生轟等同改《基本法》

據知每名被捕人獲編配一個號碼，。。。。。。。。。。

警方前日的拘捕行動，除施射大量催淚彈、胡椒球槍及水炮，更多情況是不問原由，只要有人出現衝突現場，便一概拘捕處理，當中大量無辜被捕個案，發生於紅隧近港島出口。鍾小姐表示，事發下午4時許，。。。。。。。。。。。，質疑警方有心折磨被捕者，「（清晨）6點半錄口供，到影相已經9點，嗰陣先有得坐低，啲飯係凌晨4點幾已經放落嚟，膳食大部份係凍的」，更過份是有軍裝女警視她們如同重犯。

林先生帶備衣物及食物到警署，給予被捕的母親及胞姊。 翁鈺輝攝

女警屈教唆其他人逃走

鍾小姐表示：「朝早有女警呼喝我哋，我話𠵱家係咪講嘢都唔得，。。。。。。。。。』。。。。。。。。。只係講幾句嘢啫」。

被捕者家屬林先生稱，66歲媽媽及30多歲的胞姊前日穿着拖鞋出外，。。。。。。。。。。。「冇理由兩個女人踢住拖，去做任何衝擊行為」。

關於沈教授20點之我見

呢個政府唔使講，冇得救，除非林鄭死咗
事實係林鄭死咗都無用

林鄭唔會無啦啦死架嘛